嘉湖泥頭山變通宵K場 射燈擾民

本報訊】去年被揭非法堆泥的天水圍泥頭山，至今未有清理，除變成高爾夫球練習場外，更發展燒烤場和派對場地。今年7月，《蘋果》報道後曾暫時停業，不過近日又捲土重來，每逢長假期更有團體租用場地通宵「開咪唱K」，附近嘉湖山莊居民投訴不果，泥頭山持有人更於9月向城規會更改土地用途，企圖令高球場合法化，諮詢期至本周五。
位於天水圍嘉湖山莊附近、面積約3萬平方米的泥頭山，早在去年6月開始興建高球練習場，包括架設射燈、帳篷等多種構建物。高球場今年中完工後，曾於區內高調宣傳，包括郵寄通函予居民，信中附上高球場位置，及兩張新開張期內適用的50元現金券。

高球場偷步營業
《蘋果》今年7月揭發高球場無牌經營燒烤場，以及規劃署默許其經營，高球場曾短暫停業。後來，高球場持有人於9月初，向城規會更改土地用途，建議泥頭山範圍透過填土改建成康體文娛場所，包括高爾夫球練習場、附屬商店及服務行業、食肆、辦公室和燒烤場，諮詢期將於本周五（10日）結束。
雖然泥頭山「循正途」申請改建，但諮詢未完，高球場已偷步營業。記者以顧客身份預約租借一條球道，於上周三中午付費使用。球場只有上面場區開放，有20條球道。職員稱，下面場區正進行工程，將於11月底前完工，屆時將會有教練駐場開班授徒。顧客可同時租借燒烤爐，職員游說記者帶朋友和團體租用，又推介最新的韓式石板燒烤。當記者查詢有否卡拉OK等音響設備借出，職員聲稱沒有。

有嘉湖山莊居民指，泥頭山高球場自開幕後，每逢長假期晚上均有團體租用，更不時使用大型音響唱卡拉OK至通宵達旦，且球場射燈通宵亮起，對嘉湖居民構成滋擾，即使報警及向環保署投訴，情況亦未見改善。
《蘋果》曾致電高球場負責人查詢，自稱姓黃的負責人回覆指，目前只為未來使用設施向城規會申請，申請與現時的設施和經營無關，又強調土地是康樂用途，開業無違法。但當記者問及泥頭山未經城規會批准，於非法填土的山上開業是否違法，黃一時稱無資料，一時又改稱沒再收到政府部門質疑。

垃撚圾